英女王御准 英國將正式啟動脫歐

女王伊莉莎白二世(Elizabeth II)今天(16日)御准(Royal Assent)英國國會通過的脫離歐洲聯盟(EU)法案，賦予英國首相梅伊(Theresa May)權力，讓她可隨時啟動歐盟里斯本條約(Lisbon Treaty)第50條條文(Article 50)，展開為期兩年的脫歐協商。

梅伊已經表示，她將於3月底之前去函歐洲理事會(European Council)，通知英國將啟動脫歐。

英國國會下議院議長貝爾考(John Bercow)日前宣布國會通過脫歐法案後，執政的保守黨議員發出歡呼慶賀聲。

梅伊表示，她準備在英國國會發表演說，告訴議員們將啟動里斯本條約第50條，接著去函歐洲理事會通知脫歐。等到梅伊去函通知後，歐盟執委會(European Commission)只要花48小時的時間，就可發出第一份協商草案。

不過，在第一份協商草案出爐後的數週或數個月，等到英國與歐盟雙方都準備好之後，雙方才會正式展開全面協商。

英女王批准脫歐法案生效 文翠珊：月底啟動脫歐程序
2017-03-16 HKT 19:35

英女王伊利沙伯二世批准脫歐法案正式生效，授權首相文翠珊可以在任何時候啓動《里斯本條約》第50條的脫歐條款。

文翠珊表示，她將去信歐洲理事會，知會對方會在本月底啟動脫歐程序。

英國在去年進行脫歐公投，有百分之51.9投票民眾支持脫歐。

呢D例牌程序冇得拒絕，有咩好講

其實有無試過俾君主否決過？

幾時到蘇格蘭脫英

有....1708 年的 Scottish Militia Bill....
之後就無再使用過...

脱歐程序 正式啟動

乜撚梅伊

邊似得鄰國成日搞虛權實化

台灣報導